演算法牽制YouTuber 為爭訂閱壓力大

演算法牽制YouTuber 為爭訂閱壓力大

阿格達姆曾因收視下跌血洗YouTube總部。

超級網紅PewDiePie非首次言休，三年前曾揚言沒靈感想退出，約一周後又重返YouTube。其他全職YouTuber深明這欲斷難斷的予盾，既愛頻道帶來的名利愛戴，但又恨被演算法（algorithm）牽着走；長期度橋拍片及討好粉絲會造成倦怠，無情留言和恐嚇甚至引致創傷後遺，逾百萬訂閱的ShoddyCast頻道主胡里根開玩笑說：「YouTube應贊助大家看心理醫生。」

失收視闖YouTube總部開槍

演算法是YouTube編碼系統，猜測網民興趣再推介短片，廣告商亦按演算法決定在哪個頻道落廣告。演算法不時因各種因素改變，YouTuber只能靠訂閱數作唯一依據。胡里根說為保收入穩定，一邊密密拍片吸引粉絲訂閱追看，一邊擔心被後浪取代，造成精神壓力，若以個人生活為主題拍片，公私不分令精神更難放鬆。最極端例子是38歲女YouTuber阿格達姆，因歸咎演算法和審查令她失去收視，去年4月闖入YouTube加州總部槍傷3人再吞槍自殺。

加州大學歐文分校研究員Katherine Lo說在創作和剪接以外，頻道主還要應付許多「無形而疲累的勞動」，例如在社交網保持活躍、看留言與粉絲互動、接洽贊助捐款、保持聲譽和同業關係。

英國《衞報》

難怪B先生咁啦

達哥